[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-66c5a546})
# host.massadd

[comment]: # ({/new-66c5a546})

[comment]: # ({new-55030171})
### Описание

`объект host.massadd(объект параметры)`

Этот метод позволяет добавить одновременно несколько связанных объектов
во все заданные узлы сети.

[comment]: # ({/new-55030171})

[comment]: # ({new-c25e2be4})
### Параметры

`(объект)` Параметры, которые содержат обновляемых ID узлов сети и
добавляемых объектов во все эти узлы сети.

Этот метод принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**hosts**<br>(требуется)|объект/массив|Обновляемые узлы сети.<br><br>У узлов сети должно быть задано свойство `hostid`.|
|groups|объект/массив|Группы узлов сети, к которым необходимо добавить заданные узлы сети.<br><br>У групп узлов сети должно быть задано свойство `groupid`.|
|interfaces|объект/массив|Создаваемые интерфейсы узлов сети у заданных узлов сети.|
|macros|объект/массив|Добавляемые пользовательские макросы к заданным узлам сети.|
|templates|объект/массив|Присоединяемые шаблоны к заданным узлам сети.<br><br>У шаблонов должно быть задано свойство `templateid`.|

[comment]: # ({/new-c25e2be4})

[comment]: # ({new-d166b99b})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных узлов сети
под свойством `hostids`.

[comment]: # ({/new-d166b99b})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-453a1298})
#### Добавление макросов

Добавление двух новых макросов в два узла сети.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "host.massadd",
    "params": {
        "hosts": [
            {
                "hostid": "10160"
            },
            {
                "hostid": "10167"
            }
        ],
        "macros": [
            {
                "macro": "{$TEST1}",
                "value": "MACROTEST1"
            },
            {
                "macro": "{$TEST2}",
                "value": "MACROTEST2"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "hostids": [
            "10160",
            "10167"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-453a1298})

[comment]: # ({new-ae4115e5})
### Смотрите также

-   [host.update](update)
-   [Группа узлов
    сети](/ru/manual/api/reference/hostgroup/object#группа_узлов_сети)
-   [Шаблон](/ru/manual/api/reference/template/object#шаблон)
-   [Пользовательский
    макрос](/ru/manual/api/reference/usermacro/object#макрос_узла_сети)
-   [Интерфейс узла
    сети](/ru/manual/api/reference/hostinterface/object#интерфейс_узла_сети)

[comment]: # ({/new-ae4115e5})

[comment]: # ({new-d5e419cc})
### Исходный код

CHost::massAdd() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHost.php*.

[comment]: # ({/new-d5e419cc})
